[準備共你產] 習近平重提階級再談初心用意何在

習近平重提階級再談初心用意何在

中美貿易戰再度爆發後，黨內人心惶惶，不滿聲四起。習近平12日主持中央政治局會議決定，從6月開始，在中共全黨主要針對“縣處級以上領導幹部”展開“不忘初心，牢記使命”主題教育。令人驚訝的是，中共在這場活動中提出“鞏固黨的階級基礎和群眾基礎”，把消失已久帶有嚴重暴力色彩的“階級”語言也搬了出來。

中共過去一直強調“階級”是他們信奉的馬克思主義的基本概念。中共強調階級分析法，畫分敵我。毛澤東時代，階級鬥爭是毛澤東鞏固權力，壓制人民的暴力工具。成千上萬的人成為階級鬥爭的犧牲品。階級敵人的概念是一個很荒唐的概念，一個向基層黨支部書記提意見，或者不同意某位領導人觀點的人，都有可能被劃為“階級敵人”。“階級敵人”和“反革命”是同義詞。文革期間，國家主席劉少奇因與毛澤東立場不合，也成為無產階級的敵人被迫害致死；反對血統論的青年遇羅克，反對文革暴力做法的張志新，都被中共的專政機器殺害。在農村，那些早已被剝奪得一乾二淨的地主富農或者他們的子女，只因為出身，也被劃入階級敵人的陣營“夾着尾巴做人”，隨時都會遭到殘酷的鎮壓。

文革結束後，階級的概念基本被“階層”取代，大約是為了避免“階級”這個詞引發的痛苦記憶，以及它本身在中共語言里所具有的政治和暴力色彩。現在，習近平領導的中共又強調自己的階級基礎，把“階級”這個毛澤東使用的充滿血腥味的殺手鐧，今天再被搬出來，到底有什麼用意？有人質疑，日趨腐化富有的中共官僚階層，強調自己的階級基礎和群眾基礎，難道是希望恢復自己在基層民眾中的形象，難道是中共意識到自己越來越脫離人民的危險趨勢，爭取基層民眾對黨中央的支持？有分析認為，階級在這裡恐怕也是一個打人的幌子，習近平也是借用來震懾各級幹部。

也許結合另外一個詞“初心”，或許能得到更深的理解。有人指出，自去年有人提出“私營經濟離場論”引發一場嚴重爭議，加之創造了極大財富的中國民營經濟遭遇困境，面對貿易戰的威脅，習近平公開表示中共與民營經濟是一條心之後，“初心”這個詞一度不太提了。

為什麼，原來初心這個詞猛聽起來很溫柔，其實同“階級”一樣，具有特定的含義和同樣的殺傷力。初心是什麼？習近平2016年7月1日建黨節有個解釋，大意是，堅持初心，就是堅持馬克思主義的指導地位，堅持初心，“就要牢記我們黨從成立起就把為共產主義、社會主義而奮鬥確定為自己的綱領，堅定共產主義遠大理想。”按照習近平的說法，只有堅持初心，不斷前進，才能“實現中華民族偉大復興的中國夢”。

原來初心就是把為共產主義奮鬥作為目標，共產主義是什麼？官方的解釋是，共產主義社會的本質是生產資料公有制社會。這也就是說，在共產主義社會裡，所有的生產工具、生產設備、生產設施均由全社會成年人共同佔有、共同管理。一句話，共產黨人的初心是消滅私有制，而消滅私有制的武器是“階級鬥爭”。怪不得那一段時間不太講“初心”，原來這個“初心”讓江浙廣東一帶民營經濟大本營的企業家們膽顫心驚。

“初心”與“階級”在習氏話語中相依相存，堅持初心是為了消滅階級，在階級未消滅以前，還得使用階級鬥爭這個武器，這就是初心的可怕之處。

為什麼現在又要強調不忘初心，牢記使命呢，大約和貿易戰帶來的嚴峻環境有關，習近平主持的中共政治局會議把“不忘初心”活動與中共建政70周年掛鉤起來，更好地“貫徹習近平新時代中國特色社會主義思想”，同一切“影響黨的先進性、弱化黨的純潔性的問題”作堅決鬥爭。

這次強化“初心”，“鞏固黨的階級基礎和群眾基礎”在縣級以上幹部中進行，有分析指這次習近平下令進行的黨內幹部思想教育活動，有點類似毛澤東時代流行的“整黨整風”，習近平想藉此整肅幹部，穩定人心，強化自己開始動搖的權力基礎，重振黯淡的光環。

成撚日都初心初心
初乜撚野心

一句話，共產黨人的初心是消滅私有制，而消滅私有制的武器是“階級鬥爭”。

初衷就初衷啦初咩心

死人小學畢業亂咁搞中文

仲好意思講初心

主席見到而家所謂大中華一定拉去槍斃

不嬲都噉講
支那連憲法都寫到明晒自己係大條道理搶你嘢
依家只係你on9信支那，賺到幾個錢就以為支那變好，進步咗。共富貴就得，到佢泥菩薩過江，你方死佢唔會拉埋你落水咩

又炮打司令部？

衷字太難寫，太多筆劃嘛

小學生唔識寫

三毛齊集，挑撥香港階級鬥爭

打土豪，分田產？

黨：你既錢係我既，我既錢都係我既==共產初心